\section{Ievads}

        \subsection{Idejas apraksts}

            % Idejas apraksts
            "Kurstudet" ir informācijas sistēma, kuras galvenais mērķis ir palīdzēt studēt gribošajiem
            veikt izvēli, kur tālāk studēt pēc 12. klases. Lai sasniegtu šo mērķi, tika izstrādāta sistēma,
            kurai ir 2 galvenās funkcijas: visas latviju augstskolu informācijas apkopošana un karjeras
            tests.

            % Izstrādātāju apraksts
            Orģinālais idejas autors ir Roberts Ivanovs, taču šī ideja laika gaitā ir mainījusies un
            papildināta strādājot kopā komandā ar citiem studentiem. Šo informācijas sistēmu izstrādāja
            4 cilveki: Roberts Ivanovs, Kristofers Volkovs, Emīls Riekstiņš un Ronalds Palacis.
            Šī sistēma tika izstrādāta projekta "KInGS" ietvaros.

        \subsection{Sistēmas apraksts}

            % Izmantoto tehnoloģiju apraksts
            Orģinālajā sistēmā tiek izmantotas šādas tehnoloģijas: Django, React, PostgeSQL, NginX un
            Gunicorn. Django frameworks tiek izmantots priekš bakcenda. Kā datubāze tiek izmantos
            PostgreSQL, Reacts tiek izmantots priekš frontend un, lai frontend varētu sazināties ar backend
            tiek izmantots axios bibliotēka. Kā tīmekļa serveri un darbu sadalītāju tiek izmantots NginX, un
            Gunicorn tiek izmantots kā WSGI (Web Server Gateway Interface) serveris priekš python.

            % Galvenā funkcionalitāte
            Sistēmai ir 2 galvenās sadaļas: augstskolu informācijas sadala un karjeras tests. Augstskolu
            informācijas sadaļā tiek parādīta informācija pārskatāmā formā par visām Latvijas augstskolām.
            Šo informāciju var gan filtrēt, gan kārtot pēc dažādiem parametriem. Otrā sadaļa ir karjeras testa
            sadaļa. Šajā sadaļā lietotājs var aizpildīt karjeras testu, iesniegt to, backends automātiski
            aprēķinās, kuras augstskolas šim lietotājam ir vispiemērotakās un parāda top 5 augstskolas priekš
            šī lietotāja.

            % Sekundārā funkcionalitāte
            Bez šīm divām galvenajām sadaļām ir arī home sadaļa un about sadaļa, kur ir aprakstīti visi cilveki,
            kas palīdzēja šī projekta izstrādē.

        \subsection{Sistēmas lietotāji}

            % Biznesa puses apraksts
            Īsumā par sistēmas bizensa pusi. Ir divi mērķa klienti: augstskolas un studēt gribošie. Sistēmai ir
            jaapmierina abi klienti. Galvenie sistēmas lietotāji būs studēt gribošie, jo tie regulāri izmantos
            šo lapu. Augstskolas arī būs lietotāji un tie izmantos sistēmu, lai uzturētu savas attiecīgās augstskolas
            informāciju.

            % Nereģistrējies lietotājs
            Ja lietotājs nebūs reģistrējies, tad lietotājs varēs tikai apskatīt un filtrēt informāciju par Latvijas
            augstskolām.

            % Reģistrējies lietotājs
            Ja lietotājs jeb studēt gribošais būs reģistrējies, tad viņš varēs brīvi apskatīt un filtrēt informāciju
            un aizpildīt un iegūt informāciju no karjeras testa.

            % Augstskolas administrātors
            Tā kā katrai augstskolai būs sava informācijas lapa, tad būtu vēlams, ja katra augstskola arī atajaunotu
            savu infromāciju. Tapēc būs augstskolu administratoru profili, kas varēs mainīt un uzturēt attiecīgi savai
            augstskolai informāciju.

            % Sistēmas administrātors
            Sistēmas administrātors attiecīgi varēs brīvi mainīt un papildināt augstskolu informāciju un izveidot un
            rediģēt lietotājus.
